林鄭，你黑誰？ - 陶傑

一百萬人遊行抗議之後，她不服氣，堅持要蠻幹到底，眼鏡片後的一對狹小的眼睛，閃露殺機，下令槍彈嚴陣佈局，隨時在香港釀造一場「小六四」。

這樣，事情的性質，就不同了。她開始口口聲聲說，要為那個令她夜間睡眠不着的在台灣被謀殺的港女「彰顯公義」，到頭來卻是圖窮匕現，原來她不惜要一百數十香港年輕人的鮮血，填補她口中那條港女的生命。她說她也是父母，但為了個人的權位，她要用整個香港做腳墊，高跟鞋踐踏上去，攀爬到如董建華梁振英的國家高位。

董建華不忍做的，梁振英也不會做的，她執意做，不惜在美中冷戰最敏感的時刻，將中國的核心利益捆綁，準備玉石俱焚。

在關鍵時刻，特區政府所謂消息人士透露，中央已經劫持了她，她已別無選擇。

哦，真的嗎？在中國面臨西方大圍堵的時刻，即使毛澤東主席、周恩來總理、鄧小平和廖承志在生，會放任這樣一個女人為國家堵塞留下僅存的這個國際窗口、會讓她結束「一國兩制」，替中央毀港封喉？

香港人不論有無政見，值此中美關係陷入前所未見的危機、際此不可預知的前景之時，都想香港繼續繁榮，想中國好，想中美關係穩定正常，而不想外資撤走、港元遭到狙擊、股市樓市崩潰。

許多大小商家，即使不諳政治，看見國家主席習近平殫精竭慮，掌舵謀國，都衷誠希望習主席能渡過此艱難時刻，化危為機，如扁舟險衝三峽之後、終可風正帆懸、波平向海，可以與美國冰釋誤解，和平共處。

卻萬萬沒想到，香港這個殖民地培養的特首，在這個關頭，在船尾鑿洞，向面向前方的主席舵手，背上插刀。

香港本來政略清廉，法治獨立，疊起七星灶，銅壺煮三江，擺開八仙桌，招待十六方。這般一瞎搞，「一帶一路」還何來「樞紐」？大灣區又如何「龍頭」？口頭稱效忠，行動是設局；藉口修漏補洞，實為碎碗砸鍋。中央於你，任用期許甚切，主席於你，提拔信任甚殷，於養你的香港納稅人，固寡廉薄恥，對知遇你的習主席和中央，也負義忘恩。

到底是不可理喻的愚蠢，還是深不可測的陰險？歷史將有公論，人民必有評價。你一生唯一負責任的事，就是引疚辭職，自縛上京，向習主席請罪，交代你這一切所為，是何動機，你到底是個什麼人。

真日暮途窮，星移月起，人心險惡，世事詭奇。

睇左陶傑差唔多廿年, 繼董建華後, 佢都未試過咁樣叫特首下台, 就連梁振英都未咁講

777衰過689
典型冇血性仆街女人

繼續幫緊條閪婆鋪緊下台階 叫佢自動收手

It is the music of the people
Who will not be slaves again

現實： 香港人繼續用遮抗爭
就覺佢真係想做港獨之母
佢都應該好失望

2003年佢寫文叫老董下台果陣, 佢仲未做光明頂, 而係講東講西
我仲記得, 佢分析岩岩老江落台, 胡溫新政, 對老董有好多不滿
佢對中國政治睇得好通
2014年大件事, 陶傑都冇叫梁特下台
陶傑先係無寶不落

交代你這一切所為，是何動機，你到底是個什麼人。

唔好再攞佢兩個黎比較
兩個都係仆街黎

因為太奇怪，點諗我都未明
呢個修例，明顯會比借口美國取消關係法
令香港特殊地位消失
只要有讀過下歷史都知，
香港係中國被圍堵既時候，呢個自由港真係幫中國唔少
e家仲要係中美貿易戰底下
無理由唔留番呢一手牌

如果想製造香港白色恐怖，
只需要立法23條即可，反正夠票
一樣可以強推，而且唔會有外國反對
無必要去修一條咁既逃犯例

唯一諗到既解釋，
習總想令中國官員唔可以再走到香港避
而且已經自大到覺得中國已經係夠曬強大
香港呢個窗口對佢黎講已經無價值
(諗番起誠哥 咽哽果段記者會)

否則無理由，亦唔應該行步咁既棋

都係垃圾
見風使陀
以前就支持六四民主鬥士
依家中國收返香港就勁奶

焦土之母
下次遊行示威都拎佢焦土之母車頭相
擋一擋d黑警

香港既地位從來都係特殊
所以d人話要靠外國出聲, 不如靠自己
我唔係太認同, 中國香港同外國, 都係互相依靠
香港死, 中國冇好處, 外國都冇好處
外國救港, 同時都係幫緊自己
呢個世界從來都係講利益

有分析認為係林鄭自己想立功先強推
共產黨為左面先係後期企硬支持
（有外國介入時，有幾可見共狗會認低威丫）

9舊屎同10舊屎既分別

G20在即，所以先咁趕

習大大重權 佢撤銷左連任限期
同美國傾唔埋就係唔想開放fb ig入去 影響統治
一國兩制 民主自由又係佢忌 到不如一拍兩散
同西方劃清界線 咁就無人搞到佢 安心做皇帝

八婆唔將屋企人放英國反而按埋俾北京就知佢係maximum leverage all in一D野。呢單野明顯佢自編自演騎劫埋北京入個死胡同、過、大陸D offshore黑金實走跟住香港死、撤、政府冇晒管治威信香港失控。

可能我地遲下要尊稱佢做港獨之母

林奠真係仆街嚟特別尋晚CCTVB段嘢睇到想嘔

19才子心水清，淋病想陷維尼於不義，真焦土之母

絕對可信
聽埋佢個濕鳩訪問
似佢自己突然忽上腦搵野黎搞
當然後期/而家共產黨似攬佢

不惜代價

依家維尼諗緊點體面d同侵侵含

你妖婦整場64 2.0.送條煙條侵侵

你係咪鬼黎

又或者港共畀中共出賣

抗共之母

叫佢自動落台仲難過叫黑警陣前倒戈